有冇人覺得連儂牆依樣野好無謂

又唔環保

你老豆老母唔戴套生撚左你出黎

就最環保

冇
咁講遊行示威都好唔環保

以前覺得係，但太多輕生事件，at least可以show support.
如果有人係尋死既路上因為睇到呢幅牆而停下腳步就好了。

真心
你寫係上面既野得同路人會睇
係度圍爐不如直接上網做文宣比外國睇

你單機一陣冷靜下先

覺 冇乜實際用途

心靈上安慰，起碼叫有出過力
唔通正苦一路拖住你你就一路自己down落去？做番d野令自己有番d正能量幾好

不過都係果句，始終係死物，be water

又block一隻

累積民意

可以鼓勵士氣，擴大意思形態

*意識形態

日日十幾廿個post講邊度比人拆
係咪每幅牆都要請幾個保安望著

知唔知咩叫士氣 咩叫感染
不如唔好開post啦
咁撚廢

增加就業機會

各有各做

你係咪見到幅牆就覺得自己嬴左?

行過寫張紙仔 一分鐘你咪清囉 驚西

係左膠圍爐野黎

但係無可否認keep到某d人既士氣
你想個運動繼續keep住多人參與就要接受佢地buy既方式

關咩事
你真係九唔撚搭八

( Show Blocked User - 評論者 )完全封鎖

你就無謂

其實同大學民主牆個用法差唔多

不過依家集中係打氣到

如果繼續發展到將嗰區嘅問題都放出黎

咁就幾好用

濛濛哩排咁正常既

其實係有用 我琴日抑鬱左成日 之後夜晚落左去連儂牆行下睇下寫下 個人真係會放鬆左 起碼比我知道左仲有好多同路人

量可以影響質

初代連儂牆數量多，有效物理性地展示數量，相當壯觀
依家各區得幾十張，震懾效果係冇咁出到

但你唔可以否定連儂牆以和理非表達訴求嘅能力

圖騰
facebook ig 幾多打氣文打氣圖
都唔夠見到實體咁有感染力

生撚左佢先最唔環保
省個袋，生件咁嘅on9要幾多資源

屌, 有冇人覺得遊行示威依樣野好無謂? 你可以無限loop

好有宣傳效果喎，啲阿婆阿伯都企曬喺度睇

廢佬淨係識上蛇齋餅FB群，淨係識買東方睇，你話有無用？

蟻多嬲死象

屌你老母

一句到尾, 自己牆自己守

［抗分化］共匪宜家玩緊老技倆，拉一派打一派

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，政府有時會軟硬兼施，打下感情牌博同情，亦會派五毛做打手，屌/笑/鬧/玩膠嗰啲當然90%都係三毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，所謂拉一派打一派，群眾鬥群眾就係咁，要你自相殘殺，孤立主要敵人，然後共匪就可以輕鬆逐個擊破，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟

有冇人覺得連儂牆依樣野好無謂
有冇人覺得白宮聯署依樣野好無謂
有冇人覺得眾籌登報依樣野好無謂
有冇人覺得遊行依樣野好無謂

共匪拉一派打一派，計劃通

好同意啊 點解大家要集中係各區連儂牆上貼memo紙？唔係連儂牆既地方唔貼得架咩？

近Lennon wall令我諗起呢張講日本人果種自律性既圖, 其實香港人參與呢d 自願既行動都可以做到好有秩序
香港人一向有優良既公民質素, 係因為近年多左新移民大家自覺性先低左
其實香港人一直保持到呢種大陸人冇既自覺性

你覺得Lennon wall 冇用, 但呢d 你覺得冇用既都有咁多人做
係因為Lennon wall 反映左其實有好多關心香港走向既人,
Lennon wall 可以話係反映大家對自己家園有幾關心, 係一種反映民意既行為, 點會無用, 當大家都知道原來身邊係有咁多同路人, 以後爭取社會權益既事就會更加熱心參與, 因為大家都知道身邊係有人支持自己

少年，你太年輕了。你以為連登上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看

此post已完

大敵當前

你老豆老母唔用套咪幾環保

覺 ，仲要搵人睇住 浪費資源

你又知冇用？
咩都做啦

講環保？

唔同意 各區嘅留言板都有助凝聚各區同路人之士氣
等失士過後見到都可以回一回氣

真

啱啊清

BTW 認真答

其實好多人唔敢衝/唔會衝/whatever原因
除左遊行之外佢地都冇野可以做到
呢樣我諗係佢地可以做到既少數之一

其次就係可以增加討論空間 + remind大家
起碼大家唔會忘記左先
經過個牆既民眾未必會深究 但最起碼都會望一眼

呢種方式某程度上係remind左大家
唔好比團火熜
如果冇呢D牆
唔通日日係forum到傾，講就有用咩

我對個牆既做法冇咩支持同反對
但佢會帶到某程度既效果囉我只可以講

借個位

14/7 已獲不反對通知書

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有宣傳效果，街坊都會望吓你做咩
作用點都多過你上連登鳩噏

唔係個個街坊都識上連登

老實講，其實發展到宜家好多野都無乜用，仲消耗緊民意民力，宜家一係咁升級升到最高級，升唔到不如留返力做地區工作

覺
但如果我嗰區個個比人搞
我都個企出黎

岩呀 make public noise
係一個群眾力量令其他中立派甚至藍絲開闢自己思維
果班人實在太撚on9

（Show Blocked User - 評論者 )

屌你老母
各有各做

遍地開花，點會無用
新世代個個都鐘意騙like

18區連儂變成集郵景點，無用？
入到相就入世，無用？

唔覺
完

#254191

小妹咸左

肯定唔係, 你見而家外國報紙, 外國網民都講緊香港周圍出現Lennon wall呢件事,
Lennon wall呢個現象可以有效咁宣傳俾唔識中文既外國人知道香港搞緊間民間活動, 而且規模唔細, 可以對外起到民間政治宣傳作用

真心 呢排唔開心 覺得仰鬱都會行過去望兩望

評論者
#254191

意識形態呢樣野唔係人人睇得明

點會無用 以我自己為例
經過見到大埔果幅連儂牆 我都即刻戰意返晒黎
相信如果有同路人因為依件事情緒有問題 見到咁多打氣說話都好有幫助
而且成本又唔大 可以團結社區 吸納中間派/淺藍
又show到民意對抗保皇黨
何樂而不為?

評論者
#254191

blocked, 上一頁

可能戴咗套都生鳩咗呢啲穿牆過壁嘅冚家鏟出嚟

封鎖上一頁 屌都廢事

原本都唔諗住去貼
你一講唔環保我即刻想去

你都好無謂

同意 打氣之餘 各區可以寫番各區既訴求
無人可以衡量到底有無用或者幾有用
講到尾都係文宣野 做得幾多就幾多

無錯, 社會其實有好多政治立場遊離既人, 連儂牆可以吸引到佢地睇下到底咩事, 點解咁多人要冇利益自發去參與, 係一種成本低, 效率高既宣傳方式,
亦可以俾到自己人士氣, 點會係冇用

我幫監控評分翻譯左

唔好分化
你唔鐘意呢個方法唔代表無用

對淺黃/中立/淺藍影響其實幾大

左膠野者有用，入場成本低，俾人參與就有投入感

加油啊巴打！
透過文字為唔識既人打打氣點都會係好事

其實連儂牆有一定作用 老實講你話文宣
你用social platform 接觸到既頂多係你相近階層族群，你派傳單個持續性唔長久。
連儂牆可以實際落區俾一啲相較中立既人士或唔係太知情既公公婆婆去接觸資訊，老實講啲啊伯退咗休無野做就係落街鳩fing嫁啦。連儂牆既作用就係除咗幫自己友keep住道氣，俾善忘既香港人記得依排發生既野，同時嘗試拉攏中間同藍。雖然做法左膠但有做無妨，既無傷壞性，相對亦算係某種市區藝術，同時我地所花既心精亦唔需要太多，得閒落去寫下又好，癡吓又好，其他正經野一樣可以照做。

兄弟爬山，各自修行！

首先，目前社會氣氛令到好多人累積唔少負面情緒，連儂牆正正可以在社區宣揚正能量、關心關愛嘅訊息，話比同路人知道你地並不孤單，預防負面情緒爆煲而衍生嘅不幸事件。而且，連儂牆亦可以話比社區人士知示威者嘅心聲，促進呢場運動嘅精神進入社區，雖然成效未必detect到，但我地都唔可以話佢冇用

另外，連儂牆算係其中一樣運動象徵吧。現時成日講遍地開花，除了可以街站、遊行、集會遍地開花，我相信連儂牆都可以遍地開花。而且，抗爭不止有衝突面向，都可以有溫和面向，我自己樂見不同做法在社區擴展，呢樣都係香港人多變、轉數快嘅特質，我好欣賞

圍爐取暖唔係乜嘢壞事
至少比大家知道吾道不孤
對保皇黨來講，亦都係一個民意嘅彰顯

其實唔一定，喺元朗嘅連儂牆有好多街坊會睇。連儂牆嘅內容會喺佢哋腦入面留低咗「上街示威嘅唔係全部都係CCTVB拍出嚟嘅暴徒」呢個印象，淨係呢個印象已經幫到好多。

利申：全職行街廢青

exactly!!!
連儂牆效果分分鐘遠超我地想像

見到大埔勁多中老年人停係度睇

人, 係好害怕成為社會上的少數,
尤其是所謂與世無爭的那一群,
連儂牆固然係可以為同路人打氣,
更加係話俾之前提及那班人知道,
依家個民心所向, 大勢所趨係點,
當游離派都動搖, 成為我地的一份子,
成個局面先有機會扭轉,
當然哩個唔會係一朝一日的事,
但俾D信心自己, 大家做的野唔會係無謂的,
"If we can't do it, then fail in the most beautiful way."

同時，啲中間派行過見到啲學生哥學生妹咁熱心問你要唔要寫吓野為香港人打氣，其實都幾易感染到人。當係加強香港人既意識運動咁。

不過同時如果連儂牆可以有多少少知識性，論述成份既內容會更完美！

有咩講，你落去自己個區幅牆到講

最好寫張野屌柒成個活動

你搞選舉都要落區拉票啦
連儂牆其實就係幫整個運動同我地依一派落區拉票
付出既精力相較又少

遊客區貼幾有用。
我見d 遊客會睇
幫到件事

你老母生你出黎仲無謂

好多人需要打氣
絕對唔會無謂
對士氣百利而無一害

宜家仲話講環保唔環保 同果班藍絲針對打爛玻璃 一樣咁on9
政府曬既錢又唔撚講 講d縮數

全港各區新旅遊景點

連老外都要來打卡

#254191 完

連儂牆好有Connect作用

唔覺
以前可能會咁諗
其實每個地區都keep到既話
連儂牆係一個好好既做宣傳既地方
可以軟性少少咁向街坊講大家既諗法

係冇實際用途架
係大家互相support下 唔好等件事淡得咁快
提醒香港人仲打緊仗

可以發洩下情緒 又可以獲得正能量 冇壞既 但我覺得唔需要太執著比人拆 拆左可以再起過

咩都唔做就最環保
等待一國一制

你落街睇下先啦
上網做文宣係出到外國
但邊會入到大陸？
好多大陸人連接傳單都唔敢接
宣條毛？
反而連儂牆真係有大陸遊客停低睇
啱啱九龍塘有塊喺火車站天橋
細細塊但都有啲大陸遊客停低睇
呢類軟性宣傳其實效用高好多
下一步應該搵手足將呢度推介俾大陸網紅知
起碼多啲人去睇

劃個AREA仔俾人寫埋訴求
D 人行過經過, 都會望多幾眼
同區既人都可以共同一齊上, 一齊解決
拉攏更多自己人

唔係呀
keep住條氣

最重要係好多老中青路過既時候會停一停低望下咩黎
Draw到佢地attention已經好好

開冷氣最唔環保
記得唔好開

直頭多舊魚

mental support真係好重要。唔係淨係俾人抒發一下、減少輕生事件，仲可以增加大家嘅bonding。香港人始終都係返工不了嘅生物，但連儂牆可以喺一至五嘅時候將議題同感受繼續發酵。

同埋始終係實體手寫嘢，偽文青啲講句，係多一分溫度。

各有各做有咩所謂？

環保撚仲難connect過藍絲

其實係心靈上嘅支持，唔係環唔環保嘅問題

岩岩甩P就咁勤力

Be water my friend

我反而覺得平時去維園遊行去政總固定係一批人發聲
地區既連儂牆 / 民主牆比左個機會一d平日冇咩機會出聲既街坊有個平台發表意見
又可以人同人社區之中互相
我覺得好撚warm
平時建制藍屍果d 用bot自推簽左80萬幾百萬簽名唔知邊度黎
但響面前親眼見好多人親手一筆一字一畫咁樣寫野
係好活生生既表態，好震撼
民意不可欺

我覺得幾好，有遍地開花的感覺

你有咩高見

秒

樓主係未搏屌苦肉計黎架

班少運動既人，郁郁下組織下
就越多野搞架啦
唔係個個都要佔煲底既

記住義士教既，

我地越多人就越安全

精神勝利最佳方法

有冇人覺得marketing呢樣野好無謂

樓主on9

每區凝聚力問題
當日日見到個人都有返戰鬥人

笑住遊行要屌人嚟玩
Post相上ig屌人打卡
衝左要屌佢地失民心 冇組織
而加連儂牆又要屌佢無謂
香港人中意投訴嘅性格睇嚟已經係基因

唔會無用

又－條三毛,block得

各有名做，係宣傳嘅一種，唔係人人都可以行前線，俾D和理非參與下

本身覺得好on9
但行到落街見到自己區有一大片會覺得有啲感動同never walk alone既感覺

有樣野叫做士氣

點會無謂, 我每次行過都有呀叔呀嬸, 細路大人, 呀公呀婆睇緊大家寫咩
對於有啲唔係好理時事, 或者只係睇TVB嘅人
紙上面寫嘅嘢好大機會令到佢地可以踏出第一步, 真正了解件事
建議大家寫詳細, 清楚少少

是日最佳

咁你遊行係咪贏撚左呀？
衝左又係咪贏撚左呀？
俾你文宣 望住外國報紙又係咪贏撚左呀？
on9邏輯

教你兩個字 Butterfly effects

話冇用果啲自己有冇親身行過果啲地方
我經過果區都算係多藍絲
但都有人停低睇發生咩事

你都好撚無謂屌你老母臭西，你出世夠唔撚環保唔見你去死

打個氣姐無話無唔無謂既

同派傳單功用差唔多，唔係冇用

起馬令人知發生咩事
又可以幫人打氣
勁撚多人睇🤡🤡🤡

外國幫你？

各有各做啦

駁吾刀

你老母生你重無謂啦

又係啲和理非自high活動
你話你擺幅連膿牆响度引藍絲去搞
然後蒲頭打鳩佢咁就有用
可惜你地又唔敢咁做

藝術品嘅野 你識條鐵咩

係屋企寫足一疊，見到就貼見到就貼

令香港人窩心一下

就算係為咗一個香港人得到慰藉 做到凝聚香港人 呢一切都有意義

其實好有用
邊區會比人拆，多廢老吊，就知個區係邊派，日後投票指票。

今日行過見到有老人家寫 佢個頭戴住回歸10週年
但寫左香港加油 其實每個人見到都會特登停低望下
咁樣已經可以Draw 到 attention

單機
Bye

有冇人覺得你出世好無謂

又可以block一個

連儂牆某程度上可以做到宣傳效果 其實好多人都唔知發生緊咩事 點解d人要出黎遊行 好多人都會停低睇下寫咩

屌你啦，知唔知咩叫士氣啊！

就係俾同路人睇，就係圍爐等星星之火變燎原大火
學人潑冷水收埋啦痾尿咁細嘅水，因住燒左你春袋呀

聽日就落樓set返個

你講既野都好無謂！！！

唔環保咪因為班廢老撕爛哂囉 逼人再貼
btw屌樓主老母

單機

唔係p牌仔
一撳#25xxxx

樓主，你返屋企瞓覺la

培養凝聚力

遊行有個地理錯覺得港島金鐘先反送中~you never walk alone~

其實好多uncle會睇

有無人覺得樓主好無謂

有用過你係到開個咁既Po啦我同你講

唔覺喎，好多同路人，挺溫暖的
個個都好nice了客氣，嗰陣覺得香港如果個個都係咁你話香港咪幾好

貼社會信用制度仲好

完全封鎖

要用任何方式延續運動
不撤不散

咁多負皮知咩事啦
慢慢單機吧

好多人唔會去遊行。但如果佢去寫咗句嘢貼咗上連儂牆，佢會自覺參與咗個運動，亦同意可以令一些很沮喪的同路人打打氣。所以唔會完全冇用。